# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Объект с несовместимым интерфейсом, который требуется адаптировать для работы с другими объектами.
- [ ] Интерфейс, который ожидается от адаптированного объекта и который должен быть совместим с другими объектами.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и обеспечивает взаимодействие между адаптированным объектом и другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих утверждений верно относительно паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов между объектами.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов адаптированного объекта в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Паттерн адаптер позволяет повторно использовать код без необходимости его изменения.
- [ ] Адаптер является объектом, который нужно адаптировать для работы с другими объектами.

## Какой пример использования паттерна адаптер в программировании на React JS?
- [ ] Адаптация компонентов с разными интерфейсами для работы вместе.
- [ ] Преобразование вызовов методов одного интерфейса в вызовы методов другого интерфейса.
- [ ] Интеграция различных компонентов системы с разными интерфейсами.
- [ ] Повторное использование существующего кода без изменения интерфейса.

## Какой компонент паттерна адаптер является посредником между адаптированным объектом и другими объектами?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Что обеспечивает паттерн адаптер между объектами с разными интерфейсами?
- [ ] Совместимость
- [ ] Несовместимость
- [ ] Интеграцию
- [ ] Изменение интерфейса

## Какой из следующих компонентов паттерна адаптер реализует целевой интерфейс?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих утверждений верно относительно паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов между объектами.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов адаптированного объекта в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Паттерн адаптер позволяет повторно использовать код без необходимости его изменения.
- [ ] Адаптер является объектом, который нужно адаптировать для работы с другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой пример использования паттерна адаптер в программировании на React JS?
- [ ] Адаптация компонентов с разными интерфейсами для работы вместе.
- [ ] Преобразование вызовов методов одного интерфейса в вызовы методов другого интерфейса.
- [ ] Интеграция различных компонентов системы с разными интерфейсами.
- [ ] Повторное использование существующего кода без изменения интерфейса.

## Что обеспечивает паттерн адаптер между объектами с разными интерфейсами?
- [ ] Совместимость
- [ ] Несовместимость
- [ ] Интеграцию
- [ ] Изменение интерфейса

## Какой из следующих компонентов паттерна адаптер реализует целевой интерфейс?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих утверждений верно относительно паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов между объектами.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов адаптированного объекта в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Паттерн адаптер позволяет повторно использовать код без необходимости его изменения.
- [ ] Адаптер является объектом, который нужно адаптировать для работы с другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой пример использования паттерна адаптер в программировании на React JS?
- [ ] Адаптация компонентов с разными интерфейсами для работы вместе.
- [ ] Преобразование вызовов методов одного интерфейса в вызовы методов другого интерфейса.
- [ ] Интеграция различных компонентов системы с разными интерфейсами.
- [ ] Повторное использование существующего кода без изменения интерфейса.

## Что обеспечивает паттерн адаптер между объектами с разными интерфейсами?
- [ ] Совместимость
- [ ] Несовместимость
- [ ] Интеграцию
- [ ] Изменение интерфейса

## Какой из следующих компонентов паттерна адаптер реализует целевой интерфейс?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих утверждений верно относительно паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов между объектами.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов адаптированного объекта в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Паттерн адаптер позволяет повторно использовать код без необходимости его изменения.
- [ ] Адаптер является объектом, который нужно адаптировать для работы с другими объектами.

## Какой компонент паттерна адаптер преобразует вызовы методов целевого интерфейса в вызовы методов адаптированного объекта?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой пример использования паттерна адаптер в программировании на React JS?
- [ ] Адаптация компонентов с разными интерфейсами для работы вместе.
- [ ] Преобразование вызовов методов одного интерфейса в вызовы методов другого интерфейса.
- [ ] Интеграция различных компонентов системы с разными интерфейсами.
- [ ] Повторное использование существующего кода без изменения интерфейса.

## Что обеспечивает паттерн адаптер между объектами с разными интерфейсами?
- [ ] Совместимость
- [ ] Несовместимость
- [ ] Интеграцию
- [ ] Изменение интерфейса

## Какой из следующих компонентов паттерна адаптер реализует целевой интерфейс?
- [ ] Целевой интерфейс
- [ ] Адаптированный объект
- [ ] Адаптер
- [ ] Посредник

## Какой из следующих утверждений верно относительно паттерна адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер решает проблему несовместимости интерфейсов между объектами.
- [ ] Адаптер преобразует вызовы методов адаптированного объекта в вызовы методов целевого интерфейса.
- [ ] Паттерн адаптер позволяет повторно использовать код без необходимости его изменения.
- [ ] Адаптер является объектом, который нужно адаптировать для работы